<突發> 中央動用憲法155條 全面接管加泰自治區

Spain to suspend Catalonia's autonomy

4 minutes ago

Spain is to start suspending Catalonia's autonomy on Saturday, after its leader threatened to declare independence.

The prime minister's office said the cabinet would meet to activate Article 155 of the constitution, allowing it to take over running of the region.

Catalan leader Carles Puigdemont said earlier the region's parliament would vote on independence if Spain "continues repression".

Some fear the moves could spark unrest.

加泰主席話如果引用條例，將會直接宣布獨立

馬德里擺明唔怕

加泰無軍隊，馬德里有歐盟撐，直接出兵佔領，再屈加泰人先攻擊軍隊再開槍都仲得。睇黎加泰黎緊有排捱

要頒戒嚴令先可以出軍隊

支持西班牙血腥鎮壓加獨份子
成為歐盟成員國首次血腥鎮壓平民既典範

使鬼出兵咩, 搵警察已經搞掂啦.

內戰go go go

歐盟的錯
越想避免開戰，越做錯決定
唔支持加獨都唔應該咁偏怛

留名睇歐盟支持一個西班牙政策，支持西政府平定內亂分子，維護國家主權領土完整
強烈譴責加獨分子暴力襲警，影響社會和諧，破壞西班牙得來不易的社會環境，強烈支持西警依法逮捕加獨分子

加泰宣布開始執行獨立, 成立自衛軍, 西軍出動,
歐盟焗住介入, 西軍唔敢打

加塔成功瓦解歐盟